【差佬晒馬】撐七警言論釀外交風波 保安局長也割席不道歉

警察協會日前發動3.3萬人「集會」，撐圍毆示威者入獄的7警，警方雖對外宣稱會上的討論屬「專業及業務性質」，但有警員上台發言時高呼「X你老母」，更自比二戰中被納粹德軍迫害的猶太人，獲全場和應，惹來以色列和德國領事館不滿。保安局局長黎棟國指，警方已發聲明，表明不認同有關言論，亦已向2個領事館解釋，有關言論不代表警方立場；員佐級協會也發聲明表示非常遺憾及難過，「我希望呢件事情得到好嘅解決」。

雖然當晚大會在旺角警會的球場舉行，並以大聲公讓會員上台發言，傳媒在球場外，可清晰拍下發言人的講話和樣貌，惟黎棟國強調，該大會「不對外公開」，是私人性質的會員大會。雖然有警察上台時爆粗，高呼「X你老母」，更獲全場和應，但黎棟國指，會上的討論「屬於專業及業務性質議題」，坊間雖有指集會受《公安條例》涵蓋，但他指「唔係咁樣嘅事」。

被問到當晚的警察大會，有否違反警隊政治中立之嫌，黎僅稱「香港警察係一支專業嘅紀律部隊，深信每位加入警隊同事，佢哋都係認同警隊使命、工作，無論環境唔同，無論順境逆境，我哋專業嘅同事一定會、我亦對佢哋有絕對信心，喺佢哋執行職務嘅時候，一定係公正，依照法律處理。」

他又強調，「大家可以睇到當值警務人員，依家都喺街上巡邏，執行各種職責，如果有市民打999要求警方協助，佢哋都係會喺第一時間到達現場，處理佢哋職責上需要做嘅工作，我亦深信全港市民大家會一齊支持香港警隊，維持香港治安。」

他稱政府目前未有計劃設「辱警罪」，但會保持開放態度，聆聽意見（keep an open mind, and mind does not close）。被問到會否為七警案，向公眾道歉，黎棟國則稱案件仍上訴中，不便評論。

當記者問及當晚的撐七察大會，多達3萬人參與，會上還高叫「爭公義、還法治」口號，會否代表警方公然挑戰司法制度時，黎回應「我絕對無依個感覺」，隨即離開。

有冇巴絲打睇得明兩段紅字之間嘅logic

表現人格分裂
日頭係警
夜晚係猶大

成件事上升到國家外交級層面，你咁樣割席當答完？係咪痴撚線？

歉又未道過，無論政府定失言嘅陳sir。唔係仲用緊道歉警察就無晒士氣呢個咁低層次思維？

但另一邊，警方已經高調講咗唔會懲罰陳sir。政府你鳩up幾多都無用，人哋兩個國家就係見到你用唔道歉同唔懲罰呢兩個行動嚟回應人哋國家出嘅聲明。

永遠唔知衰
總知唔會道歉

眾叛親離係2017完美演繹

撐人撐到咁柒都係第一次見

三萬警和應但係又唔代表警犬立場

專業：屌你老母
業務性：非法集會+納粹屠殺論

雖然有警察上台時爆粗，高呼「X你老母」，更獲全場和應，但黎棟國指，會上的討論「屬於專業及業務性質議題」

番撚左印度

黑警又再次比人出賣， 仲要係自己友

警察既業務就係屌你老母

呀陳警員 單野你上硬身喇

吖sir賣隊友使你教

有事唔好搵阿sir